好多連登仔分唔到潰堤同水庫滿瀉

水位高過水壩叫做溢滿，溢滿唔等於潰堤。
就好似浴缸滿瀉同浴缸爛咗係兩回事。
啲水多到瀉出嚟唔代表個浴缸會爛，所以三峽水壩高過181m都唔代表潰堤。

雖然滿瀉都已經好大鑊，但係潰堤比滿瀉大鑊好多好多倍。
就算浴缸滿瀉咗，流落地下嘅水量頂多等位水龍頭噴出嚟嘅水。只係關咗水龍頭好快就會無事。就算三峽大壩滿瀉，雖然傷亡會好慘重，但係同潰堤仲係差好遠。

如果浴缸爛咗，就係成個浴缸本身儲起咗嘅水一次過湧出嚟。三峽大壩儲咗咁多水，一次過湧出嚟嘅破壞力係毁天滅地。到時死過千萬人都唔係無可能。

浴缸爛唔爛係同水位無必然關係，水位低照樣可以爛，水位高都唔一定爛，所以唔好再講水位去到181m就會潰堤。

我唔係水利專家，有錯請插。

True

同意

沒事兒~沒事兒~

連登仔唔好再燈喇, 靜靜地等佢爆啦

溢滿左已經止唔到水
下游一定仆街

是撚但
支那仆街死就得

但係三埉唔係移咗位咩

如果潰堤呢，d 石屎，大大舊沖落下游呢

不過無事既，支那咁強

「七孔流血還七孔流血，死還死，兩樣嘢嚟嘅，唔好撈埋一齊講呀吓」

你浴缸d 水唔係有地心吸力衝去個缸邊架麻 靜態水同動態水 好大分別
你用浴缸黎比喻堤壩 只能講部份正確

Lm

望咗幾個禮拜
埋門一腳就係爭一個風球係一個正確嘅位置插入去中國

🙂個池多左水 係唔係會重左

願聞其詳

利申: 地理F

潰堤係成個浴缸嘅水一次流曬出嚟

滿瀉係流出滿左嘅部份

差十萬八千里

係
水位高咗，浴缸爛嘅可能性會大啲。
但水位高過浴缸真係唔等於浴缸會爛。

造成水壩潰決的常見原因包括：

不合標準的建築材料或技術（格萊諾水壩）。
溢洪道設計錯誤（南福克水壩，類似因素的事件還有格倫峽谷水壩）。
由於測量誤差或是水開始注入水庫使水位產生變化而造成的地質不穩定（馬爾帕塞拱壩）。
大面積地滑導致山體直接沖入水庫之中（瓦伊昂大壩 – 不完全的水壩潰決，但卻造了幾乎整體的水庫蓄水區位移以及水溢滿壩頂）。
疏於維護，尤其是針對水壩溢水設施部分（草坪湖水壩，瓦爾迪史塔瓦水壩）。
臨界注水（沙基德水壩）。
人為，電腦或設計因素（布法羅河洪水，戴爾戴克水庫，Taum Sauk 水力發電廠）。
壩體內部侵蝕，尤其針對土壩部分（特頓水壩）。
地震。

其實個重點應該係下游既都浸撚死哂
睇下幾時浸埋上海

移位係正常， 香港打風d大廈都會搖下

聽過有講法話正常排水孔有跳板 啲水會向前噴
壩頂流出嘅水會free fall攻擊地基
雖然唔覺有幾大影響 但工程嘅嘢我識條壩咩

唔好當地理 當物理
堤壩係擋d 向下衝嘅水 有 kinetic energy
浴缸裝嘅水 頂多得地心吸力
越多向下衝嘅水 越大kinetic energy 要counter
水位高可以導致條堤壩易爛唔錯得曬

其實暫時最大機會係地震
三峽改變左地表重量, 係會引發地震

水位越高
壩底壓力越大
令到水壩崩潰機會增加

你用浴缸比喻應該唔係好岩

因為浴缸係固定左係地下有石屎文住佢 定實左

但之前睇d尻吹片

話三峽係重力壩 只係依靠地心吸力固定

如果滿瀉左 個壩應該會比水既浮力令了佢移位

到時應該都一樣會好大鑊

利申：文科撚

唔係咁講 洪水高過壩體既高度 意味住洪水既壓力已經高過大壩設計時可以理論承載既壓力

哩個時候冧係正常 唔冧要還神

風球點打到咁內陸

係決堤
唔係咩潰堤

我都唔係理科撚。
但就算真係會移位，咁移完之後個壩會爛嘅可能性有幾大、幾時發生先？
只要唔係移到個壩爛咗就唔係「一樣」咁大鑊啦。

同埋平時無水災嗰陣水位都會去到175m，你而家同我講去到181m啲水就會多到令個壩移位？咁平時無水災佢都會移啦，175m同181m都差唔多ja ma。

你啱
依家重力壩係個浴缸有一邊牆係「痴」上去
水一多就痴唔實會爆開

平時無水災嗰陣水位都會去到175m，就算水位去到181m，壓力都唔會突然大到個壩即刻爛。

平時無水災嗰陣水位都會去到175m啦
就算去到181m滿瀉，崩潰機會都唔會突然大咗好多。

平時聽到崩堤
潰堤先係正字？
定係兩樣野黎

我都唔知
唔係水利撚，我都係copy啲水災post嘅用字

去到頂位
代表大壩受力面廣咗
如果有一個位置受唔住水嗰度力
成個壩就會崩

上游都係

其實overtopping唔止係有額外嘅水流咗出嚟咁簡單
正常水壩嘅設計係無預到有大量嘅flow就咁經crest流出去
咁嘅情況會同時令壩頂同底部結構受損 最終都會導致潰堤出現
呢個就係點解就算會破壞到下游民居 當水位將會過高都必定要用spillway洩洪嘅原因

屌成班on9仔 根本兩樣都冇可能發生

仆你個頭，你仆街佢都未仆呀
千年一遇水JOY都防到

有無得行雷炸撚左佢

我都唔覺會爆開,
但滿左就=全速流曬落下流,
都係重傷

見到出面打晒飛機都覺得好尷尬，google下咁簡單都唔做

不過滿瀉嘅時候水會直接沖落壩底嘅泥 可能會沖散地基 同時滿瀉嗰陣會產生拉力 所以話滿瀉係潰堤嘅第一步
只要相信黨就得

快啲爛

中國個壩有乜可能會爆？？
信黨咪再做謠

埋門一腳緊係靠地震啦

大壩一定無事
唔會潰堤!!!!!!!!!!

同意overtopping會令潰堤發現嘅機會上升、會令潰堤嘅時間提前，但唔代表overtopping會即刻潰堤。可能等到我死咗都未發生。

但係出面已經有post倒數緊仲有18米就洪堤。

大過design force就有機會裂既啦

雖然正常設計有個safety factor，但係前提係冇偷工減料

而家傳緊上游啲水多泥沙同垃圾
影響到個壩排洪效率

唔會有事囉
Jo國咁強大

一定唔會地震，仲要震中個霸

可以睇下 其實都好難潰

「有機會裂」同「即刻裂」差好遠。
出面好多post已經倒數緊仲差幾多米就潰堤，講到好似一兩個禮拜之後三峽大壩就爆炸咁。
你自己問心諗下係咪吹大咗。

其實我都覺得係，地震導致潰堤嘅機會大過滿瀉導致潰堤，不過就算唔潰堤，我都想睇佢滿瀉

唔好睇少水嘅力量 180米同181米嘅後果可以差天共地架

咪玩啦 設計時會無buffer 位咩

其實唔缺堤仲好
爆咗大壩死幾億人反而有機會俾藉口支共多難興邦+大搞民族主義
未爆就幾億人keep住提心吊膽 支共要落重本維穩

佢都唔會儲咁高，佢開哂有23個大小穴，現只開3個，又可以慢慢加上去，最大洩洪係每秒1O立方米，而且佢現仍在運作壩内有好多人上班，佢都要保命喇

外國質素點同中國比

理性分析 推

其實因為有好多人都誤會左果個145既“防汛限制水位” 以為過左果度就對個大壩有影響 先會咁唸姐

其實黨媒都承認左有正常移位情況

即係under 181m 都有漂移既情況

如果over 181m 水cover左件物體

浮力應該會大力左 令到漂移情況加劇

但我都同意你講 唔會咁易潰堤

buffer當buffet食咗掛

滿瀉沖爛個地基咪潰堤

蓄水多過頭會引發地震，參見水庫地震。

態度正確

agger

香港叫決堤呀支那狗

其實兩者發生唔會差太遠 負責任嘅政府喺任何情況都唔會俾overtopping發生 因為呢樣就係過往嘅潰堤事故最主要嘅成因

咁你有無諗過點解咁尤佢滿瀉?要放水?
就係因為高過175好大機會潰壩

睇過片滿瀉對自重壩係災難
高處落下既水會沖爛壩前地基

重力壩爛唔爛個關鍵都係睇地質

望就望支那整個陣無做好地質探勘

或者大興土木搞到D地質變佐

睇你呢條片

諗起呢條片

鬼佬真係好癲

如果閂晒水閘，決堤或弄爛水閘嘅機會會唔會大啲？

上啊上啊

認真答你 水深壓力本身都高 入面仲有沙石泥樹 唔係淨係得水龍頭水 每一樣都會令壓力增加 呢樣野設計時好預難計到 要睇佢安全系數幾多 你見佢未到頂都係咁排水就知 佢都驚頂唔順

冇事既

無事兒

如果滿瀉左 個壩應該會比水既浮力令了佢移位

佢個分析咁多歸類unknown

潰唔潰係只係花生話題, no big deal。拍下pat pat當無講過

無事既, 而家都無聽到有重大傷亡, 三峽會潰堤根本就係fake news

都話偉大祖國唔會有事
絕對絕對唔會有人死亡

黨係無錯！人定勝天！呢個世界有幸俾黨改造，係呢個世界自然環境嘅福分！

有無唸過水滿溢對水壩造成嘅力有幾大
尤其係三峽佢本身就話已經出現位移
懷疑大壩本身已經開始deformation

見條片閂左comment, 應該樓下好多人屌佢地破壞生態

同埋我想講決堤同埋個水壩冧咗係兩樣野黎
如果冇理解錯決堤係河既2邊

邊有咁好彩我先唔信
中國成日都死好彩 真係唔知係咪關風水陣事

設計既safety factor主要係俾你預黎應付啲workmenship問題，材料損耗，石屎cool得唔好 諸如此類既問題

如果你覺得大陸啲手工靚，用料堅又足，

咁sure，高少少通常都冇乜問題

但係我就唔L信啦

我無研究呢方面
但係咪因爲水壓太大導致佢潰堤？

侵侵如果開戰識炸邊喥啦

個沙灘應該係咁先

應該會不停沙石流失

條水道會越嚟越闊

無咁易潰堤嘅

懶係眾人皆醉我獨醒咁

樓主pin呢個喇

我pin依個啦。
水庫滿瀉會令壩基受損，增加日後潰堤的機會，但唔代表滿瀉就會即刻潰堤。
即係七孔流血代表條友受咗傷，壽命可能縮短咗，但唔代表佢即刻死。
因此倒數仲有幾多米就潰堤啲post係吹大咗。
「七孔流血還七孔流血，死還死，兩樣嘢嚟嘅，唔好撈埋一齊講呀吓」

係, 所以班滑浪友為左自己玩
搞到大家冇左個沙灘

其實爆左死幾千萬人都無野，支那人仲有13億。爛左再起過gdp gogogo

一定唔會大地震搞到決堤

應該係overtopping嘅水衝力太勁，沖散咗水壩的地基，令到個水壩有可能崩塌

佢話最後封返條河

oh 就係好似上面實驗條片噉嘅情況？
學到嘢

條片咁寫，唔知堅定流
不過無諗過一條水流仔會搞到變左條河
For all the worriers out there who think the beach is now ruined - after a few hours of this the river is blocked from flowing into the ocean again by the sand that gets built up from the legendary Waimea Bay waves. All goes back to normal after a few hours. Letting the river flow into the ocean like this is also beneficial to the Waimea valley upstream. If the river wasn’t allowed to flow into the ocean, the Waimea valley would flood anytime there is a lot of rain. The Waimea Valley is home to a beautiful botanical garden And a farmers market that is enjoyed by many visitors a day. So flooding there would be unfortunate.

幾時有講過要死人

連登仔多數都冇咩學問嘅啦，鍵盤戰士就叻

好清晰嘅解釋
謝謝

咁滿瀉之後潰壩機會都大啲 兩樣嘢無抵觸

聯想唔到大霸既情況
一個用泥沙做一個用石屎做

一人一啖都無左啦

堤同壩都未識分學人開Po

推

潰
決

崩堤關鍵係地震

啲石一定好似子彈咁飛出去
隕石咁撚樣

另外果邊d水邊到黎

決堤先啱

要叫d外國勢力教下支那

點樣可以block the river

想知過左180係咪代表唔可以發電?
180座壩就入曬水?

成地精

原來會咁架啵

google map 睇,好似玩大左wo

應該overtopping 另個wall crest 多左個sheer stress ? 宜base friction 係act 緊另一個方向令到佢failure ?

純鳩up

長江係中国主龍脈。家下阻止天然水流真係勁到濕晒。

聽講三峽大壩係重力壩，即係無打樁，一溢壩d墩就會失重心反轉，成條壩就會散晒，d大石墩就會沖落下游，到時就gg喇

但原本條河啲水都係無路走？咁佢最終都係會駁落海
唔識，求專家解答

比人開發左咁樣 返唔到轉頭

比喻得幾好，所以話支那水災唔嚴重，因為支那人真係吃屎都可以生存到

真係慘

有Spillway 唔怕！

我既理解係佢本身自然有水流, 好地地
咁佢起左封牆block左堆水, 咪有一段時間下游冇水囉
但起左咁多年落左咁多雨, 上下游既水都一切正常生活正常
但封牆就封左個湖

好喇如果封牆冧左

其實仲要睇支那design 所考慮既水位係幾多，佢哋未必係考慮到頂架

原片好似係2015年既

搵返2014年既google map

再對比返2020年既google map

Overtopping 嘅高度比嘅位能直接撞落個壩底會撞爆石屎？
正常排水係有一條水道引水射上天等佢散落嚟 所以有水霧同彩虹
Spillway 用咗咁下游就GG了 所以要撤人

175同181差唔多？
個壩咁大，高1米都已經好多

平時唔同
而家暴雨令唔少沙泥石頭雜物沖左埋去
先忽略大石撞埋去的影響
呢啲雜物沉底會令大霸容量降左
所以而家175水位同平時水位好唔同

當然最後點無人知

我只係知道地球慢左咋

總之就加油啦

本身條河嚟

一定唔可以比佢潰堤

去到溢滿好易潰壩

打個和啦！先溢滿後潰堤會唔會好啲？

如果係咁，我係中共嘅話去到175m就開哂所有孔排水。

平時見親一登陸就收皮

水joy

咁當然可以唔理下遊生死，用依個方法解決

當然啦，所以一定無事

所以咪再FF
中國唔會出事

驚西咩
係三峽175米水位
再黎個7級以上地震
都穩如泰山
絕對可防可控

做咩你地講到三峽下游咩都無，一泄洪就成條水喉咁直通上海
而家三峽仲頂緊，下游個d堤壩咪有時間準備
到要泄洪個陣就可以分流入支流同其他水庫到，點會得潰堤滿瀉呢兩個情況

Be water

反正潰壩下游都係死，排水死嘅人少過潰壩死嘅人。同埋起碼排水係中共可以自己控制先。

留名

有無source可以知三峽大壩現況

點會溢滿，未滿之前一定會排水
否則個壩會有危險

連燈仔識條春，支那水為財，今次落咁多仲唔fatfat?
未來幾十年都國運亨通

讀得書少係咁嫁啦

每秒入水８.１萬

每秒出返水４.３萬

我擺低一蚊跟機三峽大霸完好無缺

overtopping都好嘅
除咗代表個壩承受起乎正常嘅壓力，上游仲要不斷有水流落嚟

tui

唔明點解咁多負評
你諗下每秒十幾廿個游泳池嘅重量落百幾米
咁沖啲結構都幾係嘢

嗱會唔我沖到香港先
唔會嘅我理撚得佢死

不過到時國際肯定好多左膠救

咁你應該直接懷疑個浴缸嘅質量 你屋企個浴缸都唔會無啦啦多咗水 滿瀉 而爛， 但中國製造好難講呀

因為堤壩嘅設計同結構都同浴缸唔同

河南「75·8」水庫潰壩

8月5日，尼娜從北京中央氣象臺的雷達監視屏上消失。[28]由於尼娜的強烈低氣壓和南下的冷空氣形成對峙，熱低壓從海洋攜帶的大量水汽，遭遇強冷空氣[27]，並在伏牛山脈與桐柏山脈之間的大弧形地帶「停滯少動」。這一地帶有大量三面環山的馬蹄形山谷和兩山夾峙的峽谷[29]，受到桐柏山、伏牛山組成的「喇叭口」地形的抬升[27]；南來氣流在這裏發生劇烈的垂直運動，造成歷史罕見的特大暴雨

咁你想點呀，你想潰堤死幾千萬人？生靈塗碳？

要睇流量同持續性，都係個句，中國做工求撚其嘅，是但中一樣都死

你想講水壓

呢條片話佢個設計可以減輕到你講嘅情況
至於強國嘅嘢質量係點

就算今次唔爆
咁多狗屎垃圾沖咗落個水庫度
佢個使用壽命又短咗

無所謂唔關我撚事
班賤民最好死撚哂

論水壓嚟講如果滿溢係咪代表水壓比個堤壩設計可承受嘅高

會出現結構性損害?

滿瀉係令到個壩容易咗overturning
如果個底好實但係壩頂又有一個好大既力向緊同一方向去推既時
咁壩既中間
不過工程呢家野玄學嚟，可能之前落石屎落得差唔知邊到有條小小地既裂痕一直存在，咁啱就呢刻內部侵蝕到爆發呢

事先聲明本人不是專家 以下內容9吹 黨造的堤壩很堅固 萬年不倒

正常堤壩放水係慢慢黎
所以你上網search親啲水壩放水
都係盡量保持水花分散

目的就係防止放水嘅時候
過份強力嘅水柱會沖擊河床
加速河床土壤侵蝕

眾所周知三峽前排放水放得好狼
但講明先 三峽放水嘅方式係將水向上噴
以減少水柱嘅沖擊力
而起堤壩嘅時候一般會選擇地質較難侵蝕嘅地方
所以就算真係傷到河床
都要等好撚耐佢先出事

如有講錯 求批

長江大地震

堤壩既設計同防波堤一樣 如果衛力過高一樣都會好似浴缸咁 但問題係水個mass 係固定 所以個speed都唔會起伏得太大 而設計個陣一定有計過 所以衝爆的確係冇可能 但如果水位去到175 左右 水流量夠大 一衝落去個下的確係會引起類似海嘯既現象

質量=mass
質素=quality

Thank You.

多謝指正

我幫你丫
中國一個月內唔會打風

原來三峽水壩係分開6個壩

咁最入果個壩受嘅水力唔會好多

都無咩可能潰堤

打風地震都唔會

成個浴缸本身儲起咗嘅水一次過湧出嚟 , 睇到呢句笑左出黎

個mass咁低會唔會成個壩吹走

我驚的水重過石屎咋

好多堤壩同水壩都分唔清

即刻明晒

估唔到unknown會係第二主因